\begin{savequote}[8cm]
  <<Video games are bad for you? That's what they said about rock-n-roll>>
  \qauthor{Shigeru Miyamoto} 
\end{savequote}
\chapter{Descripción}

El juego que vamos a desarrollar es de tipo <<Run and gun>> (<<run 'n' gun>>). Este tipo de juego se puede describir como un <<Shoot'em up>>, en el que el protagonista lucha a pie con la habilidad de correr y saltar, avanzando mediante desplazamiento lateral disparando contra los enemigos que se crucen en su camino.

El juego se realizará en 2.5D. Esta técnica se aplica a juegos 3D que usan modelos poligonales para renderizar el mundo en el que se desarrolla la acción y/o los personajes, pero los  movimientos y las acciones se restringen a movimientos en un plano 2D. Algunos juegos recientes que han utilizado esta técnica:
\begin{itemize}
 \item Little Big Planet
 \item Trine
 \item New Super Mario Bross
 \item Bionic Commando Rearmed
 \item Matt Hazard: Blood Bath and Beyond
\end{itemize}

La principal novedad que vamos a plantear es la introducción de un escenario destruible que afectará a la jugabilidad.
